\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{In}[ ]{san}ctos, qui sunt in terra, \MediatioVII{ín}{clitos }{vi}[ros,] omnis volúntas \TerminatioVII{me}{a in }{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Deus}[ ]{me} inspirou uma admirável \MediatioVII{a}{fei}{ção} pelos santos que habitam \TerminatioVII{su}{a }{ter}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4a}\Inchoatio{Mul}{ti}plicántur do\MediatioVII{ló}{res e}{ó}[rum,] qui post deos aliénos acce\TerminatioVII{le}{ra}{vé}runt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Mul}{ti}plicam, no entanto, \MediatioVII{su}{as }{do}[res] os que correm para os deuses \TerminatioVII{es}{tran}{gei}ros.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dó}{mi}nus pars hereditátis meæ et \MediatioVII{cá}{licis }{me}[i:] tu es qui détines \TerminatioVII{sor}{tem }{me}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, sois minha herança e \MediatioVII{mi}{nha }{ta}[ça,] meu destino está seguro em \TerminatioVII{vos}{sas }{mãos}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Fu}{nes} cecidérunt mihi in præcláris; ínsuper et heréditas mea speciósa est mihi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Foi}[ ]{de}marcada para mim a \MediatioVII{me}{lhor }{ter}[ra,] e eu exulto de alegria em \TerminatioVII{mi}{nha he}{ran}ça!~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Be}{ne}dícam Dóminum, qui tríbuit mihi \MediatioVII{in}{\-tel}{\-léc}[\-tum;] ínsuper et in nóctibus erudiérunt me \TerminatioVII{re}{nes }{me}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Eu}[ ]{ben}digo ao Senhor que me \MediatioVII{a}{con}{se}[lha,] e até de noite me adverte o \TerminatioVII{co}{ra}{ção}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Pro}{po}nébam Dóminum in conspéctu \MediatioVII{me}{o }{sem}[\-per;] quóniam a dextris est mihi, non \TerminatioVII{com}{mo}{vé}bor.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Te}{nho} sempre o Senhor \MediatioVII{an}{te meus }{o}[lhos,] pois se o tenho a meu lado \TerminatioVII{não}{ va}{ci}lo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Prop}{ter} hoc lætátum est cor \Flexa{me}[um,] et exsultavérunt præ\MediatioVII{cór}{dia }{me}[a;] ínsuper et caro mea requi\TerminatioVII{és}{cet }{in} spe.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Eis}[ ]{por}que meu coração está em \Flexa{fes}[ta,] minha alma rejubila de \MediatioVII{a}{le}{gri}[a,] e até meu corpo no repouso es\TerminatioVII{tá}{ tran}{qui}lo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Quó}{ni}am non derelínques ánimam meam \MediatioVII{in}{ in}{fér}[\-no] nec dabis sanctum tuum vidére cor\TerminatioVII{rup}{ti}{ó}\-nem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Pois}[ ]{não} haveis de me deixar en\MediatioVII{tre}{gue à }{mor}[te,] nem vosso amigo conhecer a \TerminatioVII{cor}{rup}{ção}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{No}{tas} mihi fácies vias \Flexa{vi}[tæ,] plenitúdinem lætítiæ cum \MediatioVII{vul}{tu }{tu}[o,] delectatiónes in déxtera tua \TerminatioVII{us}{que in }{fi}nem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Vós}[ ]{me} ensinais vosso caminho para a \Flexa{vi}[da;] junto a vós, felicidade \MediatioVII{sem}{ li}{mi}[tes,] delícia eterna e alegria ao \TerminatioVII{vos}{so }{la}do.~\Antiphona}
}